[
	{
		"question": "الشاخصة [8] تعني:",
		"o1": " انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م.",
		"o2": " انتبه أنت تسير في طريق ضيقة.",
		"o3": " انتبه أنت تسير على طريق فيها حواجز لوقاية لمارة .",
		"o4": " انتبه الطريق تضيق أمامك بعد حوالي 150م.",
		"answer": " انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م."
	},
	{
		"question": "عند رؤياك الشاخصة [24] :",
		"o1": " عليك الوقوف في مكان تستطيع منه رؤية حركة السير.",
		"o2": " عليك التمهل لأن هناك شاخصة 'قف' أمامك على بعد 150م.",
		"o3": " قف وأعط حق الأولوية للمركبات في الطريق التي أمامك.",
		"o4": " عليك التمهل قبل دخول النفق الذي أمامك.",
		"answer": " عليك التمهل لأن هناك شاخصة 'قف' أمامك على بعد 150م."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [48] تعني:",
		"o1": " لا يجوز دخول مركبة تجارية يقل وزنها عن ما هو مسجل في الشاخصة.",
		"o2": " لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها عن ما هو مسجل في الشاخصة.",
		"o3": " الدخول ممنوع فقط للمركبات التجارية التي يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة.",
		"o4": " لا يجوز دخول أية مركبة يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة.",
		"answer": " لا يجوز دخول أية مركبة يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [14] تعني:",
		"o1": " أمامك حركة سير دائرية على بعد 50 إلى 100م.",
		"o2": " أنت تسير في حركة سير دائرية تعيدك إلى نفس الطريق التي أتيت منها.",
		"o3": " أنت تسير في حركة سير دائرية وحق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين.",
		"o4": " أنت تسير في حركة سير دائرية لك فيها حق الأولوية.",
		"answer": " أمامك حركة سير دائرية على بعد 50 إلى 100م."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [83] معناها:",
		"o1": " ممنوع دخول أي حيوان من فصيلة الخيول فقط.",
		"o2": " ممنوع دخول الحيوانات بما في ذلك الكلاب والقطط.",
		"o3": " ممنوع دخول الحيوانات والعربات التي تجرها الحيوانات .",
		"o4": " ممنوع دخول العربات التي تجرها الحيوانات وعربات اليد.",
		"answer": " ممنوع دخول الحيوانات والعربات التي تجرها الحيوانات ."
	},
	{
		"question": "ماذا يُنهي مفعول الشاخصة [51] ؟",
		"o1": " الشاخصة[52]",
		"o2": " الشاخصة[77]",
		"o3": " المفترق القريب .",
		"o4": " جميع الإجابات صحيحة .",
		"answer": " الشاخصة[52]"
	},
	{
		"question": "ماذا يُنهي الشاخصة  ؟",
		"o1": " الشاخصة[54]",
		"o2": " المفترق القريب .",
		"o3": " الشاخصة[78]",
		"o4": " الشاخصة[52]",
		"answer": " المفترق القريب ."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [124] تُلزم السائق بالوقوف :",
		"o1": " لا توجد أهمية للمكان ، المهم أن يقف في الضوء الأحمر .",
		"o2": " في مكان يستطيع منه رؤية حركة السير القاطعة .",
		"o3": " في المكان الذي يستطيع فيه السائق رؤية الآلة الضوئية القريبة .",
		"o4": " قبل خط التوقف أو مكان عبور المشاة .",
		"answer": " قبل خط التوقف أو مكان عبور المشاة ."
	},
	{
		"question": "ما هي المسافة بين الشاخصة [1] وبين الشارع المشوش؟",
		"o1": " حوالي 250م قبل بداية الشارع المشوش.",
		"o2": " حوالي 100م قبل بداية الشارع المشوش.",
		"o3": " حوالي 150م قبل بداية الشارع المشوش.",
		"o4": " على أول الشارع المشوش.",
		"answer": " حوالي 150م قبل بداية الشارع المشوش."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [10] تعني:",
		"o1": " ملتقى سكة حديد أمامك.",
		"o2": " ملتقى تقاطع طرق أمامك.",
		"o3": " ملتقى تفرع طرق أمامك.",
		"o4": " اندماجات طرق أمامك.",
		"answer": " ملتقى تقاطع طرق أمامك."
	},
	{
		"question": "أين تُقام الشاخصة [25] ؟",
		"o1": " في بداية الانحدار الخطر.",
		"o2": " في بداية الصعود الخطر.",
		"o3": " قبل 150م من بداية الانحدار الخطر.",
		"o4": " قبل 100م من بداية الانحدار الخطر.",
		"answer": " في بداية الانحدار الخطر."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [29] تعني:",
		"o1": " أعطِ حق الأولوية لحركة السير المقابلة.",
		"o2": " لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.",
		"o3": " حركة السير تصبح باتجاهين.",
		"o4": " حركة السير تصبح باتجاهين بعد 150م.",
		"answer": " حركة السير تصبح باتجاهين."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [42] تعني:",
		"o1": " انتبه أمامك مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تتجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.",
		"o2": " لا يجوز لمركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين تجاوز مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن .",
		"o3": " لا يجوز لمركبة ميكانيكية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.",
		"o4": " لا يجوز لمركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.",
		"answer": " لا يجوز لمركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [50] تعني:",
		"o1": " لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها بدون حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.",
		"o2": " لا يجوز دخول مركبة تجارية يزيد ارتفاعها بدون حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.",
		"o3": " لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاع حمولتها من مسطح الصندوق عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.",
		"o4": " لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها مع حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.",
		"answer": " لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها مع حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة."
	},
	{
		"question": "هل يجوز إطاعة الشاخصة [64] إذا أقيمت بعد الشاخصة [56] ؟",
		"o1": " فقط عندما يكون هناك ضرورة لإعطاء حق الأولوية.",
		"o2": " نعم.",
		"o3": " نعم بشرط أن لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.",
		"o4": " لا.",
		"answer": " نعم."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [89] تعني:",
		"o1": " مكان عبور المشاة.",
		"o2": " مسلك للمشاة فقط.",
		"o3": " سبيل للمشاة فقط.",
		"o4": " سبيل أو مسلك للمشاة فقط.",
		"answer": " سبيل للمشاة فقط."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [37] تعني:",
		"o1": " ممنوع الاستدارة إلى اليسار فقط للدخول إلى محطة وقود إذا أُقيمت الشاخصة قبلها.",
		"o2": " ممنوع الاستدارة إلى اليسار في المفترق القريب فقط .",
		"o3": " ممنوع الاستدارة إلى اليمين .",
		"o4": " ممنوع الاستدارة إلى اليسار وممنوع الدخول إلى مكان لوقوف المركبات على اليسار أُقيمت الشاخصة قبله.",
		"answer": " ممنوع الاستدارة إلى اليسار وممنوع الدخول إلى مكان لوقوف المركبات على اليسار أُقيمت الشاخصة قبله."
	},
	{
		"question": "ضوء اصفر ثابت في الشاخصة [129] معناه:",
		"o1": " كمعنى الضوء الأصفر المتقطع في الشاخصة[127]",
		"o2": " كمعنى الضوء الأخضر المتقطع في الشاخصة[126]",
		"o3": " كمعنى الضوء الأصفر الثابت في الشاخصة[127]",
		"o4": " كمعنى الضوء الأخضر الثابت في الشاخصة[126]",
		"answer": " كمعنى الضوء الأصفر الثابت في الشاخصة[127]"
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [15] :",
		"o1": " جميع الإجابات غير صحيحة.",
		"o2": " انتبه خلل في الإشارة الضوئية .",
		"o3": " أمامك إشارة ضوئية على بعد 50 إلى 150م.",
		"o4": " استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.",
		"answer": " أمامك إشارة ضوئية على بعد 50 إلى 150م."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [119] معناها:",
		"o1": " موقف بواسطة بطاقات .",
		"o2": " مكان ممنوع وقوف المركبات عليه .",
		"o3": " حاجز قبل مدخل ساحة معدة لوقوف المركبات .",
		"o4": " الطريق مغلقة أمامك .",
		"answer": " مكان ممنوع وقوف المركبات عليه ."
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي الشاخصة [69] ؟",
		"o1": " المفترق القريب.",
		"o2": " الشاخصة[29]",
		"o3": " الشاخصة[39]",
		"o4": " الشاخصة[93]",
		"answer": " المفترق القريب."
	},
	{
		"question": "يشير الخط الأصفر في الشاخصة [111] إلى:",
		"o1": " جميع الإجابات غير صحيحة.",
		"o2": " حافة الشارع عند وجود أحجار حافة.",
		"o3": " حافة الشارع عندما لا توجد فيه أحجار حافة.",
		"o4": " حافة الشارع في طريق داخل المدن فقط.",
		"answer": " حافة الشارع عندما لا توجد فيه أحجار حافة."
	},
	{
		"question": "ماذا تعني الشاخصة [1] :",
		"o1": " طريق وعرة ( مشوشة ) أمامك .",
		"o2": " طريق جبلية.",
		"o3": " تمهل أنت تقترب من مخيم.",
		"o4": " أشغال على الطريق.",
		"answer": " طريق وعرة ( مشوشة ) أمامك ."
	},
	{
		"question": "أشر إلى الشاخصة التي تعني انعطاف إلى اليسار أمامك :",
		"o1": " الشاخصة[67]",
		"o2": " الشاخصة[2]",
		"o3": " الشاخصة[68]",
		"o4": " الشاخصة[74]",
		"answer": " الشاخصة[2]"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [3] معناها:",
		"o1": " تفرع طرق إلى اليمين.",
		"o2": " سر باتجاه السهم إلى اليمين ومن خلف الشاخصة.",
		"o3": " انعطاف إلى اليمين أمامك.",
		"o4": " التواء حاد إلى اليمين.",
		"answer": " انعطاف إلى اليمين أمامك."
	},
	{
		"question": "أشر إلى الشاخصة التي تعني التواء حاد إلى اليمين :",
		"o1": " الشاخصة[4]",
		"o2": " الشاخصة[5]",
		"o3": " الشاخصة[3]",
		"o4": " الشاخصة[16]",
		"answer": " الشاخصة[4]"
	},
	{
		"question": "عندما توضع الشاخصة [5] عليك:",
		"o1": " التمهل ، أمامك انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.",
		"o2": " السير بحذر طريق منحدرة أمامك.",
		"o3": " السير بالغيار الواطئ لأن الطريق جبلية وملتوية.",
		"o4": " التمهل ، أمامك انعطاف إلى اليمين ثم إلى اليسار.",
		"answer": " التمهل ، أمامك انعطاف إلى اليمين ثم إلى اليسار."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [6] معناها:",
		"o1": " طريق ملتوية أمامك.",
		"o2": " انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.",
		"o3": " انعطاف إلى اليمين ثم إلى اليسار.",
		"o4": " طريق جبلية أمامك.",
		"answer": " طريق ملتوية أمامك."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [18] معناها:",
		"o1": " تمهل أمامك نفق يجب أن تنير المصابيح الأمامية.",
		"o2": " اكتظاظ في حركة السير أمامك.",
		"o3": " موقف للمركبات أمامك.",
		"o4": " تمهل أمامك مسلك واحد في اتجاه سيرك فقط.",
		"answer": " اكتظاظ في حركة السير أمامك."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [9] :",
		"o1": " تمهل الطريق مغلقة لغرض التصليح.",
		"o2": " تمهل أمامك أشغال في الطريق.",
		"o3": " تمهل أمامك مشاة.",
		"o4": " تمهل الطريق مشوشة أمامك.",
		"answer": " تمهل أمامك أشغال في الطريق."
	}
]